【$1萬億黃金】沙俄巡洋艦寶物疑掠自中國 網民：應該歸還

南韓信一集團（Shinil Group）近日宣佈，在慶尚北道鬱陵海底發現在113年前沉沒、沙俄時期的巡洋艦「德米特里．東斯科伊號」（Dmitrii Donskoi），更稱船上有最少200噸黃金。內地網民質疑，船上的黃金，是俄日戰爭期間從中國掠奪得來，內地網民稱要是發現，應該將黃金歸還中國。

這艘排水量5,800噸的巡洋艦的殘骸，在離岸約1公里、水深430米左右的地方被發現，打撈人員乘坐小型潛艇，根據在船尾部份俄文，確認是東斯科伊號。報道稱，打撈山員發現，巡洋艦的船尾幾乎斷裂，但甲板和船兩側大致保存完好，還發現「像寶箱一樣的物體」。

1885年開始服役的東斯科伊號，一般會載着900噸煤，航行可達7,000浬，19世紀末這艘巨型戰艦在遠東活動，參與佔領遼寧旅順港、鎮壓義和團運動，在1904年戰艦則參與日俄戰爭，可是，艦艇卻載着大量疑是從中國掠奪的黃金出海，疑是要作為沙俄艦隊經費。

戰爭期間，東斯科伊號途經北海時，被友船誤當成日軍軍艦攻擊，受到一定破壞，之後東斯科伊號不慎脫離大部隊，遭到日軍圍攻。當時船長為使軍艦不落入日軍之手，疏散160多名船員後，自己駕船沉入海底。

船上的200噸黃金，現時價值約1,300億美元（約1.01萬億港元），不少網民都認為，要是黃金是來自中國，應該歸還。不過，打撈之後，其中10%要交予南韓海洋水產部，作為沉船財務的按金，另外10%將用於投資發展鬱陵島，10%交給俄羅斯政府。

叫中共問俄佬拎返海嵾威先啦

姐係還比中華民國???

還你老母

地上執到寶, 問天問地攞唔到

唔好打撈囉

南韓佬咁戇鳩自爆？

撈撚完返去韓國自己要晒啦

係還俾大清帝國至係

支那人仲真係賤
喺人地手既野就話係自己
百幾年前支那個老豆連精蟲都未係
仲有就係叫左Vladivostok咁耐，死都要講海嵾威
講到係自己地方咁
剩係識開大使館打飛機

中共對俄一直都鵪鶉咁

如果連俄仔都敵對, 中國就無哂FD, 連北泡都有D想投美

疑是

食屎啦支那人

連所謂「鐵巴」巴基爛坦都識玩爛仔招
日日話要打人，身上得幾個臭錢巴屎閉
啲shithole countries 見你冇錢就唔會再奶
邊有朋友可言

D一帶一路爛哂尾

連登仔會唔會組團去拎
拎少少都一世唔駛做

關支那叉事咩

騎熊普京: 維尼, 有種來搶

笑撚死 應該係 應該還

因為蘇聯有大量中共漢姦黨嘅黑材料！

建黨初期班共產躝癱乜嘢衰嘢都做過，喺延安玩戀童強姦幼女，打劫殺人, 受外國資助叛國， 收賄呀乜都有！

之後班人渣去蘇聯留學比人拍咗幾多片都唔知．

如果戰爭得到嘅財物都要歸還
咁戰爭搶返黎嘅土地又應否歸還？

喺延安玩戀童強姦幼女

有資料？？

如果真係有咁多金,隻船又喺韓國海域真係可能打十年官司

然而，如果沉船的位置在另一個國家的主權水域，事情就會變得複雜。麥金托什指出，一個國家對其境內水域有完整主權，因此可以將沉船視為己有。而當沉船位於公海，法律上的問題就更難辦。他接著解釋，每當有沉船被發現，該船著的登記國家除了聲明所有權外，還可援引“主權豁免”，但這僅針對一些不受他國司法管轄的船隻類別，如戰船及非商業用船隻。原屬西班牙的沉船“仁慈聖母號”，早前被尋寶公司“奧德賽海事探索”發現，觸發官非，美國一名法官根據2009年年修訂的主權轄免原則，裁定該國法院對事件無司法管轄權。

該公司在直布羅陀對開海域發現船隻殘骸，打撈出17噸貴金屬錢幣，並運回美國;但法庭頒令要求該公司將數十萬個金，銀幣交予西班牙政府。該公司認為，沉船位置屬公海範圍，公司有打撈殘骸的權利；但西班牙政府則指，該國從未放棄對船隻貨物的所有權，船上錢幣是西班牙政府的國家文物。沉船殘骸中的寶物來源地，也可能會成為爭議焦點。在上述例子中，秘魯政府也向美國法院申述稱，船上的珍貴錢幣所使用的金屬原材料，是開採自當年仍屬西班牙殖地的秘魯。

啲女知青好多都12，13歲，唔係幼女係咩

江澤民點解秘密承認俄羅斯不平等條約？因為江澤民留學蘇聯囉！你估佢喺蘇聯做過啲乜俾人鏈住春袋？

被友船誤當成日軍軍艦攻擊，受到一定破壞，之後東斯科伊號不慎脫離大部隊，遭到日軍圍攻

TK隊友要送頭畀對手